---
author: krm
created: 2018-01-01
---
![se]
# Späning över ett batteri

Ett batteri tillför en spänning till en krets.

  * Om du seriekopplar dem får du mer spänning
  * Om du parallellkoppla dem kan de fungera under längre tid. 
  
Den har en positiv pol kallad katod och en negativ pol kallad anod.









